常平載到深圳關口 內地救護車停低講數 屈港人多付三千

常平載到深圳關口
內地救護車停低講數
屈港人多付三千

坐內地救護車到深圳關口的馬太，指途中被要求多付2,500元人民幣，她在關口點算現金給予車上護士。讀者提供圖片

【坐地起價】

【本報訊】大灣區規劃綱要稱開展非急重病人跨境陸路轉運服務，港人馬太新春北上旅遊遇意外，坐內地救護車回港治療卻遭坐地起價，「行行下駛埋去僻路講數」，由原先3,800元人民幣（下同，約4,442港元），要求多付2,500元（2,919港元），馬太肉隨砧板上付款。其「契女」黃夏蕙痛斥內地醫療體系「不知所謂」。

記者：黎仕南 鄭大康 王麗春

相關新聞：內地召救護車 普遍收200人幣

馬太與丈夫於2月6日（年初二）參加由香港旅行團舉辦的惠州遊，一行15人在深圳集合，然後乘坐旅遊巴，其間在東莞行經水窪，全車彈起，坐最後排的馬太因此弄傷腰骨。她當日在常平一間醫院求診，報告指有骨折，她隨即要求回港診治，醫院表示：「過年唔會有十字車供應呢個服務。」但提供外判救護車的電話。

年初二出事 護士索利是

救護車抵達時車上有一名司機及一名護士，馬太躺卧病床送上車。當時他們與外判救護車談好價格，付3,800元到深圳關口，不料他們上了「劏客救護車」。馬先生對記者說：「上車只係15分鐘，佢哋話架車只送去深圳醫院，如果要送到關口要加價，多2,500蚊人民幣，另外司機同護士就到（深圳關口）時話新年，要我每人畀200蚊人民幣利是（約238港元）。」

正在東區醫院留醫的馬太對事件猶有餘悸：「個刻痛到頂唔順，可以用錢解決問題就惟有照畀，但我都有同佢哋（車上司機及醫士）講，你哋真係好無良，講左係三千幾蚊，點知行行下駛埋去僻路講數，如果係流血就死人啦」。她透露現時腰骨仍很痛，需留院觀察數日，未來或進行手術。

《蘋果》記者根據馬太提供的救護車相片，以骨折傷者家屬身份聯絡涉事的廣東捷安急救轉運有限公司，經理何先生頗為警戒，不斷問記者為何找到電話，記者指是常平的醫院提供他才放心。

何先生稱常平去深圳關口費用1,800元至2,500元不等，視乎車輛大小，絕不會額外收費，表明「價錢是到關口的，到關口亦不會加錢」。後來記者表露身份，何堅拒承認曾發生濫收車費事件，強調：「事件是不可能發生」，又指就算是新年，亦不會有額外收費。記者向另一間聲稱專門接載病人往返中港兩地的救護車出租公司查詢，負責人王先生透露，常平往深圳關口一程要4,200元（約4,904港元），如果要直送香港醫院，則要使用中港車接送，價錢要1.6萬元（約1.86萬港元）。

相關新聞：陳肇始北上簽衞生合作共識

馬太坐旅遊巴在東莞受傷，到常平一間醫院求診（左圖），院方指她有骨折（右圖）及提供外判救護車電話。

本港救護車在關口等待，將馬太轉送至醫院。

黃夏蕙及祥嫂洪金梅到東區醫院探望，黃痛斥內地醫療體系「不知所謂」。
互聯網

黃夏蕙：返大陸冇錢有病死得

黃夏蕙力斥內地這種醫療制度非常有問題：「好彩馬生馬太買咗保險先出發，否則真係會冇命，旅行社咁樣好唔負責任，掟低團友唔理，如果身上唔夠錢，又冇親人係身邊代為籌錢，又流緊血嘅話，肯定會流血不止死左。返大陸有事，冇錢有病一定死得。」她又鬧爆捷安急救轉運坐地起價：「人命嚟㗎，點可以咁中途加價，不知所謂，令人覺得返大陸玩冇保障。」

下一則
下一則
內地召救護車 普遍收200人幣

內地召救護車 普遍收200人幣
陳肇始北上簽衞生合作共識

共享中國人榮耀

以後愛國人士搬晒去大灣區
感受下袓國偉大

林鄭咁鐘意跟大陸咁學大陸打999叫白車要收費囉

其實大家都知大陸個風氣係咁
肯送你返黎都算係咁
返得大陸就係要承擔呢啲風險 唔好輸打贏要

其實我又真係覺得打999應該要收費
太多人明明無乜事都要call 白車

好人好姐又唔會出現係中國既

咁無醫德嘅？
有無得投訴？

而家先知？

尋釁滋事罪

所以只有白痴先會擁抱大灣區

秦城監獄見

中港交流 日益頻繁

咪好似洶寶咁囉

夏蕙E

都唔撚知講乜好

抵撚死

邊條撚樣話叫醫護上去交流學習，就係學習呢啲方法賺錢？

真係送左番香港
有進步

如果你係讀某樣專業
第一樣野學既就係
用左你既專業 一定要收錢

冇理解錯的話
呢架白車係大陸既私家醫療車
唔係公營

大陸睇醫生出名, 同你講錢.
醫生, 護士 都要封利士比佢.
讀書要封利士比老師.
行規都唔識,
文化唔同, 你用香港果套ON9啦.

仲以為係將前幾日中國單嘢改post，
原來堅係今日蘋果新聞

老母上大陸探親都幫佢買左保險
先比佢上

明顯大陸班仆街成日走數，慣規矩... 香港就傻仔由佢走

「契女」黃夏蕙痛斥內地醫療體系「不知所謂」。

抵喇 返大陸呀拿

有命落返嚟仲想點？ 死廢老 仲要香港救護車接你

大灣區文化

呢d 賤港喱侮辱國家咩心態
希望祖國快d 判佢尋釁滋事或者要香港移交逃犯

明日香港

Lee d咪先進囉

其「契女」黃夏蕙
咁咪成一百歲?

还有党呀

屌你愛支都要付出架嘛

好撚痴線個病人訓係到數錢 個女人叉腰等收錢個樣
呢張相會成為經典除左支那仲有咩地方會咁

大陸閪文化 偷呃擄騙搶
口技世界第一 東莞三十六式
問做雞 誰與爭峰
論外交 有睇周星馳都知啦 嘴炮呀！
屋企煮飯引致霧霾 仲可以防激光
有毒氣體對人體無害
除左騙子咩都假
紙皮豬肉包，豆髮豉油，地溝油，黑心蛋，豬瘟腸
知唔知點解有大頭奶粉呀！
因為大陸閪普遍智商低下
而腦一般同頭既呎吋成正比
點知食完都係朦撚一堆！
仲要有班傻閪唔識欣賞
你估呢啲国家特產邊度都食到咩
走黎食人地既奶 啪人地既針 拆人家庭搶人間屋

渣住本垃圾国護照就屌人要人認中国人
又要仆住搶其他國家護照
死磨爛磨 面皮無限厚 到班畜生拎到
即時又扮愛国 話做中国狗最好
要其他人繼續做隻中国狗要愛国
所以話中国支那賤畜蝗蟲真係幾撚恐怖
無人格無人性唯利是圖
玩個人崇拜 當個小熊維尼係皇帝
做哂太監宮女爭住奶
丫，我唔記得左
中国係最無骨氣既地方，打亂種
滿漢明清乜撚族都有
不過呢 都係中国狗，何必分那麼細

一句 中国又贏呀！

其「契女」黃夏蕙痛斥內地醫療體系「不知所謂」。

真。黃夏蕙

大陸D醫療係咁 就算而家打貪
D人都會塞幾封利是比醫生護士 唔係唔安樂
香港人循規蹈矩 唔會接受到

係
識人老婆做護士長
聽講三萬人仔一個月

點解唔報公安

巴打好細，下一任特首未做完時，香港人就接受到，習以為常

係內地人心目中
香港人=有錢

香港人6300
大陸人200
有無得告

所以話係大陸真係唔好有事
前排先有個post講上海醫護兒戲到好恐怖，難為佢地仲要拍記錄片